<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Cheung</title>
    <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Cheung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cherrychung.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小众站点</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0008/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0008/</guid>
      <description>音乐  On A Loop | Recommend and Discover Music  语言  日語.io  利器  利器 - 创造者和他们的工具 让微信排版变 Nice  独立博客  刀心水敲字の地方  独立开发者   Kenshin&#39;s Blog
 独立开发者，全栈工程师，Chrome 扩展：简悦、简 Tab
   Livid
 v2ex
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员的生产力工具</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0007/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:14:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0007/</guid>
      <description>打造全平台暗夜模式 上古的程序员电脑桌面是什么样的，就是那种黑色背景下泛着绿色字符的界面，这种特别适合程序员晚上编码的生活作息。
21世纪，终端的进步已经不再是简单的命令行窗口了，而是从电脑、手机、iPad到手表、电视的全平台，整天面对着led，难免对眼睛会产生非常大影响，因此，各大科技公司相继推出了自己产品的夜间模式，暗夜模式等,试图减少显示屏对人体眼睛造成的伤害。
借此机会，整理我目前使用的window平台暗夜模式工具:
 chrome插件  相比过去使用过的插件，Dark Read的效果更加彻底，非常自然
  Dark Reader — dark theme for every website   window系统  升级到最新版本window10可以开启深色模式   各种应用程序  深色模式    程序员三件套 我心中程序员提高效率三件套，电脑、升降桌、人体工学椅。
好的电脑自不必说，用起来不用担心资源占用是不是过高，使用流畅感真的会让人心情舒畅，不过用习惯之后就没什么感觉了。
但是一个好的升降桌会会让你每时每刻都感觉神清气爽，今年双11入手了一个乐歌的升降桌，到今天双12刚好一个月，好像用了不止一个月的体验，现在每天下班就是迫不及待的回家用上升降桌来工作；液压控制非常平稳，站着看文档、敲代码，偶尔累了，坐下来刷刷剧，喝喝茶。
至于人体工学椅，办公室有一把，但总觉得还是要搭配升降桌来使用效果才最佳。
双显示器组合 电影里面经常出现一个黑客面对好多个屏幕在多个键盘间飞快切换，不过毕竟我不是黑客，很难做到多线程\高并发工作，因此，对我来说，一台笔记本电脑，搭配一个外接显示器是最好的组合。
一台电脑只需要一个键盘来控制，方便，两个屏幕可以一般编程一边阅读文档，可以一般读文档一边记笔记，还可以一边刷微博，一边看剧。
小技巧  适当加大鼠标尺寸可以提高鼠标移动的识别度，特别适合双屏显示的时候切换显示器用。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019最后值得一看的电影Ⅱ</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0006/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:12:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0006/</guid>
      <description>别告诉她 2019 年年末好莱坞上映的一部华裔导演王子逸的电影，围绕中西文化差异，生死价值观念和传统家庭观念展开；有矛盾，有羁绊，有隐瞒，有无法言说出的复杂的情感。
对于在传统家庭成长的我，有些地方会想到自己的家庭，电影里面的很多故事，今后也都可能发生在我的身上，那时应该如何面对。
开篇华裔女孩 billie 在美国和远在中国的奶奶的一通电话，billie 和奶奶之间的互相隐瞒自己生活的糟糕似乎直接反应了电影的主题，别告诉她，就很像中国家庭中 报喜不报忧 的传统一样。
接着，billie 爸爸在饭桌上讲了一个故事，Grandma on the Roof，看第一遍的时候并没有理解其中的含义，后来看第二遍的时候才明白其中的含义。
丈夫试图告诉妻子 the cat is dead 的时候，妻子说“你这么说我怎么受得了”，告诉丈夫下次应该委婉一点说“the cat is out on the roof”；几个月之后，妻子从外面回来，丈夫吸取了上次的教训，对妻子说，your mother is out on the roof，然后billie全家人一起开心笑起来。 非常典型的东亚文化中委婉表达不好事情的说法，面对离别，总是试图用另一种含蓄的态度来达到试图缓解情绪的目的，而其背后的隐忍和挣扎更令我感到五味杂陈。
后来，billie 瞒着父母独自一人从美国回到中国，高架桥上面对面目全非、人去楼空的城市，来到老家面对家人惊愕的表情，晚上在酒店面对前台猎奇的追问，彷佛就是一个外来者突然闯入到一个陌生的地方，隔阂的环境，隔阂的文化。
再后来围绕婚礼、饭桌发生了一系列故事，billie 和爸爸在洗浴中心显得手足无措，billie 被表姐带着去做了一次所谓的的按摩服务，却没料到是去拔火罐，后来 billie 一个人的时候，从镜子中看到背后一个个紫色斑圈，心里是一种说不出的滋味。
在洗浴中心走廊上，billie 和爸爸穿着浴袍并排坐着，欲言又止，后来爸爸问 billie 关于奖学金的事情，billie 只是勉强的回避和掩饰，并不想谈及太多自己当前的现状。
在酒店一段对话中，billie 终于与母亲之间打开了和家人之间的隔阂已久的话题，从小离家的 billie 在异地除了父母之外并没有其他的亲人，而从父母那里，billie 并没有得到一个温馨的环境，就像 biillie 对妈妈说的，在你的脸上，我看到的只是严肃和恐惧。
别告诉她，并不仅仅局限在家人对奶奶的病情的隐瞒，billie 和父母之间何尝不是一样，billie 妈妈与奶奶之间也同样，还有饭局中一家人的文化认同方面，一方是移民日本的 billie 大伯，一方是移民美国的 billie 爸爸，虽然都是拿着外国的护照，但是 billie 爸爸和伯伯之间也存在文化的隔阂，间接也反应了西方文化与东亚文化之间差异的反应吧。
最后，电影里面多次出现的一个窗边的小鸟的意象，总是试图传递着什么，或许是以一种传统的东西吧，它深深的烙印在每一个人的内心，即便是 billie 这样从小在美国文化长大的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哥德尔、艾舍尔、巴赫</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0004/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:47:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0004/</guid>
      <description>简介 读者打开的这本书是一本空前的奇书。
 在计算机科学界，大家都知道这是一本杰出的科学普及名著，它以精心设计的巧妙笔法深入浅出地介绍了数理逻辑、可计算理论、人工智能等学科领域中的许多艰深理论，然而当你翻阅它的时候，首先跳入眼帘的却是艾舍尔那些构思奇特的名画以及巴赫那些脍炙人口的曲谱，最后，你合上这本书的时候，竟会看到封面上印着“普利策文学奖”的字样。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google工作整理术</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0003/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:42:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0003/</guid>
      <description>笔记   编码
 把短期记忆转入长期记忆    故事帮助记忆
 象棋复盘    朝九晚五制度
 源于工业革命(假性制约)，泰勒   从前，知识就是力量;现在，共享知识才是力量
    相信技术
      God grant me the serenity to accept the things I cannot change， courage to change the things I can， and wisdom toknow the difference.
   制约
 认识自己 制约是否在自己掌控之中 区分真实制约与假性制约 何时忽略制约 压力带来的制约  可以用自己的优势来衡量面临的制约      有序组织</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建站感受</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0001/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 12:33:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0001/</guid>
      <description>为什么要搭建这个网站？  初衷 看过很多博客，主要是面向程序员的，大部分博客第一篇文章都是关于&amp;quot;为什么&amp;quot;这个话题，很多人都是为了记录生活、技术和成长中的一些经历；后面又听到一个观点，“做一件事情最好的时机是3年前，其次是现在”，由此，确定要搭建属于自己的博客。  可能刚开始主要是写给自己看的把，毕竟属于摸着石头过河的阶段，质量和数量都不会太多，篇幅也不会太长。
 输出是最好的输入 在程序员这个圈子里，一个好的博客是一个非常能够体现程序员水平和能力的名片，而且，是一个表达自己思想和分享自己知识的一个绝佳的平台，这也非常符合这个圈子的文化。  在学习一项技术的时候，面向过程和结果来看，博客都是一个很好的平台，学习是一个输入的过程，博客作为一个输出的过程刚好能够实现完整的输入输出闭环网络，能够准确表达的知识才是内化于心，属于自己的知识。
技术栈 这次建站用到的相关技术主要有GitHub Pages托管服务，hugo博客发布工具：
 GitHub Pages  静态站点托管服务 支持自定义域上托管站点 支持https   hugo  我就是按照中文社区首页的步骤一步步搭建的
  Go语言实现 简单、易用、高效 快速部署    总结 这次建站总体来说是一次全新的体验，以前一直在纠结要在哪里去搭建博客，用什么工具来搭建博客，终于找到一个理想的平台，不用备案，不用自购主机，域名可以自主选择绑定，一切都很好。
搭建过程中，没多少纠结就选择了hugo作为发布工具，倒是在使用theme的时候遇到了较大的麻烦，最终还是通过不断尝试主动搜索解决问题，总结几点：
 theme里面会有一套默认的配置，hugo根目录有一组空的配置，好的做法是拷贝一份theme的配置到hugo根目录，就可以随心所欲自定义了 主动去阅读命令行返回的信息，快速解决问题；可以避免一些简单的问题，减少搜索的次数和时间 自定义theme中有很多的css相关的知识  至此，一个基本的博客框架基本完成，后续还有一些自定义功能还需完善，例如字数统计、标签、分类等，现在就主要的就是内容了，毕竟“好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一”。
参考文档  关于 GitHub Pages - GitHub 帮助 使用Hugo在GitHub Pages上搭建免费个人网站  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019最后值得一看的电影Ⅰ</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/0002/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 10:57:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/0002/</guid>
      <description>最近听播客节目中，好几期都讲到了《小丑》这部电影，而与这部电影相关联的电影中也讲到了今年在韩国上映的电影《寄生虫》和中国上映的电影《少年的你》；而听说《寄生虫》这部电影的是在微博上评论里面看到的，刚开始以为是一部很老的电影。
今天下班，刚好有时间，下载了这部电影，在完全没有剧透的情况下来看这部电影；因为之前也刚好看过了《小丑》，也在电影院看了《少年的你》，今天刚好凑齐了这三部电影，对比这三部电影来，看看不同文化背景下的电影相同的地方。
《少年的你》 首先说一下国内的电影《少年的你》，刚上映的时候，网上一致好评，毕竟国产的这一类型片还很少，而且是作为商业片来拍摄的，《少年的你》让我看到了很多自己的影子，校园霸凌的题材，很能反应现实校园中存在的问题，很多人在青少年期都或多或少的都会遇到霸凌的问题，可能那个时候的我们并没有这个意识，但确实真实的发生着。
《少年的你》这部电影刚开始就以一种非常紧张的气氛来把观众带入到预先设定好的情节之中，然后有一种越来越往下沉的趋势，让人看不到希望；唯一给人一线希望的只有男女主之前逐渐升温的爱情戏；直到高考这场戏，气氛有些许紧张，但有渐渐缓和的趋势，观众都大概能够猜想到即将发生的事情，后面的戏渐渐变得只是紧张，但不压抑，最后的结局也让观众看到了希望，总体来看，这部电影有很现实的地方，自然也有艺术的部分，作为国内第一部类型片，算是很成功的。
《小丑》 前段时间上映的电影《小丑》，故事设定在上个世纪的纽约，试图在暗示着并不是发生在现在这个时代的事情；主角是一位患有精神疾病的小丑，渴望登上电视台，得到主流社会的认可；却在接二连三的被现实歧视、欺压之后，慢慢变成一个杀人恶魔；整部电影围绕小丑这个角色展开，在塑造小丑这个人物上是很成功的，可能因为电影设定的时间和场景都和现实有一定距离，相比《少年的你》，对我并没有太大的触动。
《寄生虫》 今天看的这部《寄生虫》，可能是三部电影中情节最复杂的，也比较符合韩国这类电影给我的感受，故事前半部分都是在比较平缓的节奏，慢慢铺垫起整个故事的背景，但也是有一定心理冲击的，每个人都带着面具生活着，虚伪、贪婪；而从地牢的发现，情节变得紧张，从一个寄生虫引出另一个寄生虫，电影的主题也转向社会的贫富差距；最后的结局也似乎暗示着只要能够赚更多的钱，就能够过上体面的生活。
纵观三部电影，《寄生虫》应该是三部电影中最写实的一部，也是最开脑洞的一部，但给我冲击最大的是《少年的你》，可能是文化差异或者成长经历的原因，往往身边的事情更能引起情感的共鸣。总体而已，三部电影都是很成功的电影，不管从商业上还是电影本身的艺术方面，希望以后能有更多这种类型的电影。
电影可能是最具普适意义、老少皆宜的一门艺术了，作为一个只是喜欢看电影的非专业观众，只是记录下自己的感受，很少写这么长的影评，做到表达自己的想法的同时不剧透也是作为一个非专业影评最基本的操守了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>