<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 聿曰</title>
    <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 聿曰</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2019 16:46:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cherrychung.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>同学，可以帮我拿一下行李箱吗?</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 16:46:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/2/</guid>
      <description>2019年还有最后10天左右，公司最后一次出差外地，地点是江西龙南，粤赣交界的一个小城镇。因为下半年因公来过一次，所以这次就按照预先的路线购票，乘车。
还有三天就到冬至了，又到了到底吃饺子还是汤圆之争的日子了，深圳的温度还是20度的热，丝毫没有冬至的气氛，听同事说江西下雪了，特意查了天气预报，发现并没有，不过气温是比深圳低了十多度，想想跟前两天深圳的寒潮应该差不了太多，一件毛衣足够保暖了，价值工厂温度应该是恒温，并没有带太多衣服。
虽然高铁网纵横南北，但深圳到龙南还只有绿皮火车，车票是深圳东到襄阳，刚好有个好友是襄阳人，之前聊到过襄阳的历史和地理，自古就是兵家必争之地，最著名的就是金庸笔下《神雕侠侣》中聚集无数豪侠的襄阳城了。
近代的襄阳经过了一次改名，从原来的襄樊改名成襄阳，也更加凸显了襄阳的历史和文化，作为襄阳地标的古城墙至今依然保存下来，引以为豪的还有天然的护城河——汉江，一条汉江将襄阳分为襄城和樊城，天险的缘由也在于此。
因为靠近河南比较近的原因，襄阳方言有点类似河南口音，第一次听襄阳好友讲家乡话的时候就觉得说的是河南话；今天一上车，大部分人都是操着乡音，想想之前一次做了一趟东北到深圳的过路车，一上车也是各种东北口音的大爷大妈们；也只有坐这种长途列车的时候才会有这种气氛。
这次的火车全程6个小时左右，前大半行程都在广东省境内，经过了东莞、惠州、河源，最后进入江西境内，因为时长的原因，又以为是硬座，自然需要准备打发时间的消遣，想着先看一部电影再睡会，醒来用kindle看看书，上车后才发现压根没有放电脑的位置。
虽然距离春运还有一定时间，但是车厢里面大部分都是返乡的提着大包小包的农民工，还有一部分是带行李箱的年轻学生，列车离开深圳没多久，就有乘务人员来推销商品，坐过长途绿皮火车的朋友们都一定有类似的经历。
因为这几年已经很少坐硬座绿皮车，也很少再听到类似的声音了，今天，又是熟悉的声音，熟悉的价格，发现买的人也比我印象中要多了很多，感觉这么多年过去了，只有绿皮火车的票价，还有火车上的东西的价格没有涨。
因为难得坐一会绿皮车，推销的新疆乌梅干也蛮好吃，特意买了两包，包装袋上写着“丝绸之路，新键正品”，产地广东，不知道同一时间在一辆开往新疆的列车上推销的是什么东西，是否是岭南的特产？
记得第一次坐火车的经历，那时候以为站票会比硬座要便宜，K字头要比T字头的便宜，导致错过了T字头历程，多坐了6个小时的硬座，想想觉得那时候真的是傻！
因为看不了电影，只能拿出kindle找本书看一会，刚好有一本《迷茫的旅行商》，关于一个无处不在的计算机算法问题，它的一般形式为：给定一组城市及它们两两之间的距离，求经过每座城市并返回出发地的最短路线。它产生于三个人求解一道经典数学问题的研究工作。这个历史悠久的问题叫做“旅行商问题”，无论靠人工计算还是借助最快的计算机都一直无法解决。
围绕这个问题一个多世纪以来，产生了各种试图各种找到完美路径的算法，有从数学、物理、也有生物来寻找灵感，因为问题的复杂性和人类知识认知的局限性，始终没能有一个能够解决足够大规模的旅行商问题，但集中力量攻克一道或许无法解决的题目，是否能够带来意料之外的结果，看看旅行商就知道。
列车行至河源站的时候，我正思考着旅行商问题，突然斜对面一个声音对我说，“同学，可以帮我拿一下行李架上的行李箱吗？”，顿时觉得十分意外，毕业好多年了，突然有回到当年上学的时候的感觉，时间都去哪儿了？
终于，列车到站了，在等待到站下车的时候，一直感觉好像有什么东西没有拿，直到出了车站，到达宾馆，才发现我买的新疆乌梅干落在车上了，想着打算带给小朋友们的礼物，顿时有点失落，不过想着回去应该还可以买到的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zen of Python</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/3/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 15:35:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/3/</guid>
      <description>Beautiful is better than ugly. （优美比丑陋好） Explicit is better than implicit.（清晰比晦涩好） Simple is better than complex.（简单比复杂好） Complex is better than complicated.（复杂比错综复杂好） Flat is better than nested.（扁平比嵌套好） Sparse is better than dense.（稀疏比密集好） Readability counts.（可读性很重要） Special cases aren&#39;t special enough to break the rules.（特殊情况也不应该违反这些规则） Although practicality beats purity.（但现实往往并不那么完美） Errors should never pass silently.（异常不应该被静默处理） Unless explicitly silenced.（除非你希望如此） In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess.（遇到模棱两可的地方，不要胡乱猜测） There should be one&amp;ndash; and preferably only one &amp;ndash;obvious way to do it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>误杀</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/9/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 15:35:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/9/</guid>
      <description>周末跟同事好友一起出去闲逛，旁边的荣德国际中心也陆续新开了好些店铺，找了一家新开的成都串串火锅店，边吃边聊；想想应该是19年最后一次好友聚会了。
饭局最后有人提议去看电影，最近我没有怎么关注新上映的电影，听同事说有部片子还不错，就欣然同意了。
饭后在等待电影上映的期间，在奈雪の茶点了一杯饮料，漫步到二楼平台上，听到胡桃里有歌手在排演，健身房天台上面在装修篮球场。
这个电影院距离公司300米左右吧，已经开了大半年了，今天第一次来这里看电影，人不多，环境蛮好，圣诞的装饰慢慢也布置上了。
与以往观影不一样的是，这次完全没有看任何预告片，甚至片名都是拿到电影票后才知道的，这种不带任何预期、任凭电影情节带着走的感觉也还是非常不错的。
电影开头就设立在监狱，场景非常像《监狱风云》中的画面，铁丝网、森严的戒备，牢房墙壁上“回家”的刻字，监狱下水道的逃跑，棺材中划火柴的镜头，似乎暗示着可能跟越狱有点关系。
后来，镜头突变，熙熙攘攘的街道上，一个中年油腻大叔在一家店铺里面跟老板在谈论电影《肖申克的救赎》，“有些鸟是注定关不住的，因为它的羽毛太鲜艳”、“监狱是怪地方，起先你恨它，然后习惯它，更久后，你依赖它&amp;hellip;”，似乎更加坐实了越狱的故事情节。
此后，故事朝着一个不太一样的方向发展，一边是议员老爸、警察局局长老妈的富二代，一边是没什么本事，只是喜欢看电影的网络公司小老板，一场误杀将两个不相干的家庭捆绑在一起，上演了一出惊心动魄的一出戏。
在故事冲突达到高潮的时候，我仿佛看到了《小丑》的影子，我觉得故事到此，已经称得上今年最好看的犯罪片了。
故事背景设置在泰国，很多意象和镜头很有隐喻意味，羊的反复出现、佛像、3次不同时间点的布施、涂改的试卷、泰拳，留给观众很多脑补的空间。
为了不做太多剧透，故事就讲到这里，电影致敬了很多经典的推理电影《蒙太奇》、《活埋》，简单记录特别喜欢的几句台词：
“当你看过1000部以上的电影，这世界上压根没有什么离奇的事情！”
“拳台上没有平局，一方必须要打赢另外一方。”
“有些孩子是孩子，有些孩子就是禽兽。”
“我没什么能耐，不能给你们更好的生活，唯一能做的，是挡在你们前边。”
如果已经看过的朋友，推荐一下下面这篇影评，看看距离一个合格的推理迷还有多远！
推荐文章 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倦怠社会</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/4/</guid>
      <description> 诸神累了，老鹰累了，伤口在倦怠中愈合了。” 从病理学角度看，21世纪伊始并非由细菌或病毒而是由神经元主导。 世界向肯定性发展，由此产生了新的暴力形式。它们不来自免疫学式他者，而源于系统内部。正是基于它的内在性，免疫反应对它失去效力。这种神经暴力将导致精神上的梗阻，是一种内在的恐怖。  无聊是一块“温暖、灰暗的 无聊是一块“温暖、灰暗的布，里面却有耀眼夺目、五彩缤纷的内衬”，“当我们在做梦时，我们便包裹在其中”。 跑步并不是新的行走方式，它只是加快速度的行走。舞蹈或者漂移则是全新的运动方式。 正是在赤裸的、极为易逝的生活刺激下，人类变得过度活跃，以歇斯底里的状态投入工作和生产。 当他表面看来无所作为时最为活跃，当他独自一人时最不孤独。 并非积极的生活，而是沉思的生活，才能使人类获得其应有的状态。 人们应当学会，“受到刺激不要立刻做出反应，而是能够拥有阻止、隔绝的本能”。精神匮乏以及卑鄙的行径，这些都是由于“没有能力抵挡刺激的作用”，无法拒绝刺激反应。 如果一个人只拥有去做某事的能力，缺少不做某事的能力，那么他将陷入致命的过度活跃之中。如果一个人只有去思考的能力，那么思想将迷失在一系列无止境的对象中。沉思（Nachdenken）也便不可能存在，因为积极的力量，也就是过度的积极性，只允许“持续不断地向前思考”（Fortdenken）。 “不作为”的否定性是沉思冥想的一个主要特征。例如，在禅修的状态下，修行者试图达到无为的、纯粹的否定性，也就是一种虚空（die Leere），以此摆脱那些压迫性的、蜂拥而至的事物。这是一种极度积极的状态，不含任何否定性。它是一种训练，其目的是达到一种自主自为的状态，即一种中间平衡点。如果一个人仅拥有积极的力量，那么他将完全被动地屈从于对象事物中。尽管看似矛盾，过度活跃是一种极度被动的行为方式，阻碍了一切自由的行动。它基于一种片面的、绝对化的积极力 如果一个人只拥有去做某事的能力，缺少不做某事的能力，那么他将陷入致命的过度活跃之中。如果一个人只有去思考的能力，那么思想将迷失在一系列无止境的对象中。 现代晚期的功绩主体拥有过量的选择，因此没有能力建立一种密切的联结。 在当今的生存型社会中，健康变得绝对化，也因此失去了美。赤裸的、健康的生命，如今成为一种歇斯底里的生存形式，最终转变成死亡和活死人。我们变成了健康、健身式僵尸，效绩和肉毒杆菌僵尸。如今，我们在生时形同已死，在死前只能偷生。 逃离这座百货商店成为当务之急。我们应当把商店改造成一个庆典场所，在其中生命才能获得应有的意义。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇特的一生 </title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/5/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/5/</guid>
      <description> 人在一年内能干多少事，能见识多少东西啊！太多了！每一份总结都显示了人有多大的潜力，每一份总结都使我们为人有那么充沛的精力而感到骄傲。 事务性的，甚至技术性的工作，通常被人们误认为是毫不相干的古怪行径和毫无价值的浪费时间，实际上却有助于创造性的工作。 物件是有记忆力的。 每个科学家在某种程度上都有一种特性，那就是要把混乱的东西归纳成体系，发现其内在的联系，总结其规律性。  大多数人不想试着超越自己可能性的极限；他们一辈子也不想试着了解他们能干些什么，不能干些什么。他们不知道，什么是他们力所不能及的。这种审慎稳妥在科学界是最可悲的。一个科学家按照自己的能力挑选任务，结果获得了荣誉，声名大噪，他不会犯错误。他的著作清单挑不出毛病，没有人有过异议；他的工作始终是卓有成效的；他一旦着手一份工作，一定干到底。但就在这张长长的著作清单后面，就是那张未写的和未做的清单——就在这 如果每个人都能知道自己能干些什么，那生活会变得多么美好！因为每个人的能力都比他自己感觉到的大得多。他会变得比自己想象的更为勇敢，他会变得更坚韧、更有力、更能适应环境 他背着自己的十字架，不让自己喘一口气，也不期待荣誉和声望。 可以说，一个人珍惜每一秒钟，并使每一秒钟都过得很有意义，同时又把这看成是一种自然而然的现象，那是最为困难的一件事。 ·时间统计法是一种让人超越自身可能性的方法，柳比歇夫的时间比别人多了一倍。 ·时间统计法可以节约时间，但不能增加额外的时间。它的关键不在时间的数量上，而在于时间的质量。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小众站点</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/16/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/16/</guid>
      <description>音乐  On A Loop | Recommend and Discover Music  语言  日語.io  利器  利器 - 创造者和他们的工具 让微信排版变 Nice  独立博客  刀心水敲字の地方  数理逻辑  Matrix67: The Aha Moments  独立开发者   Kenshin&#39;s Blog
 独立开发者，全栈工程师，Chrome 扩展：简悦、简 Tab
   Livid
 v2ex
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沉默的大多数</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/7/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/7/</guid>
      <description> 我认为像我这样的人不在少数：我们热爱艺术、热爱科学，认为它们是崇高的事业，但是不希望这些领域里的事同我为人处世的态度、我对别人的责任、我的爱憎感情发生关系，更不愿因此触犯社会的禁忌。这是因为，这两个方面不在一个论域里，而且后一个论域比前者要严重。 只有那些知道自己智慧一文不值的人，才是最有智慧的人。这对某种偏向是种解毒剂。 在现代物质文明的影响到来之前，在物质生活方面有这么一种倾向，不是人来驾驭自然力、兽力，而是以人力取代自然力、兽力；这就要求人能够吃苦、耐劳、本分。当然，这种要求和传统文化对人的教诲甚是合拍，不过孰因孰果很难说明白。我认为自己在插队时遭遇的一切，是传统社会物质文明发展规律走到极端所致。 在我身上，追求智慧的冲动比追求快乐的冲动还要强烈，因为这个缘故，在我年轻时，总是个问题青年、思想改造的重点对象。 弗洛伊德对受虐狂有如下的解释：假如人生活在一种无力改变的痛苦之中，就会转而爱上这种痛苦，把它视为一种快乐，以便使自己好过一些。 逻辑学家指出，从正确的前提能够推导出正确的结论，但从一个错误的前提就什么都能够推导出来。 我个人以为，做爱做的事才是“有”，做自己也不知为什么要做的事则是“无”。 别人的痛苦才是你艺术的源泉；而你去受苦，只会成为别人的艺术源泉。 我没有读过大学的中文系，所以孤陋寡闻，但我以为，人活在世上，不必什么都知道，只知道最好的就够了。 昆德拉说：不懂开心的人不会懂得任何小说艺术。除了懂得开心，还要懂得更多，才能懂得小说的艺术。但若连开心都不懂，那就只能把小说读糟蹋了。归根结底，昆德拉的话并没有错。 写小说则需要深得虚构之美，也需要些无中生有的才能。 人有才能还不叫艺术家，知道珍视自己的才能才叫艺术家呢。 任何一门艺术只有从作品里才能看到——套昆德拉的话说，只喜欢看杂文、看评论、看简介的人，是不会懂得任何一种艺术的。 不该发生的事情发生了，如果我们承认它，就成了精神上的失败者。如果我们不承认它，那么我们就失去了一个认识世界的机会。 不该发生的事情发生了，如果我们承认它，就成了精神上的失败者。如果我们不承认它，那么我们就失去了一个认识世界的机会。事实上很多人为了这种精神上的胜利，就被永远隔绝在现实世界之外。 按照中国的传统，君子是做人的典范。君子不言利。君子忍让不争。君子动口不动手。君子独善其身。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱欲之死</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/6/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/6/</guid>
      <description> 导致爱情危机的不仅仅是对他者的选择增多，也是他者本身的消亡。 忧郁症是一种“爱无能”的体现。 剥削者同时也是被剥削者，正如加害者同时也是受害者 消极面往往是一个事物得以诉诸积极面的、可以活跃存在的基础。单纯的积极面是缺乏生命力的。 “爱情的本质”在于牺牲自我意识，将自我置于他者之中而导致忘我。 “只有一件事物、一个人身上体现出矛盾性且具备容纳和接受这种矛盾性的能力的时候，才能被称为是有生命力的。” 爱情能够证明，生命的时间存在永恒，它的本质是忠诚，即我对你言而有信。这也是幸福的根基！是的，爱情带来的幸福是时间可以永恒的最好证明。” 博物馆就是寺庙的世俗化形式，因为博物馆内的物品也与其日常生活的功用相隔离。旅游对于阿甘本而言则是朝圣的世俗化。朝圣者从一处圣地行至另一处，穿越整个国家，与当今游客马不停蹄地穿越这个越来越博物馆化的世界如出一辙。 裸露的面孔仅剩下展示功能，这才是色情伤风败俗的根本原因。资本主义加速了社会的色情化进程，它将一切事物当作商品展出，请所有人观看。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音视频数据处理入门</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/8/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 16:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/8/</guid>
      <description>音视频数据处理入门 有段时间没有写博客了，这两天写起博客来竟然感觉有些兴奋，仿佛找回了原来的感觉。前一阵子在梳理以前文章的时候，发现自己虽然总结了各种视音频应用程序，却还缺少一个适合无视音频背景人员学习的 “最基础” 的程序。因此抽时间将以前写过的代码整理成了一个小项目。这个小项目里面包含了一系列简单的函数，可以对 RGB/YUV 视频像素数据、PCM 音频采样数据、H.264 视频码流、AAC 音频码流、FLV 封装格式数据、UDP/RTP 协议数据进行简单处理。这个项目的一大特点就是没有使用任何的第三方类库，完全借助于 C 语言的基本函数实现了功能。通过对这些代码的学习，可以让初学者迅速掌握视音频数据的基本格式。有关上述几种格式的介绍可以参考文章《[总结] 视音频编解码技术零基础学习方法》。
从这篇文章开始打算写 6 篇文章分别记录上述 6 种不同类型的视音频数据的处理方法。本文首先记录第一部分即 RGB/YUV 视频像素数据的处理方法。视频像素数据在视频播放器的解码流程中的位置如下图所示。
RGB、YUV 像素数据处理 本文分别介绍如下几个 RGB/YUV 视频像素数据处理函数： 分离 YUV420P 像素数据中的 Y、U、V 分量 分离 YUV444P 像素数据中的 Y、U、V 分量 将 YUV420P 像素数据去掉颜色（变成灰度图） 将 YUV420P 像素数据的亮度减半 将 YUV420P 像素数据的周围加上边框 生成 YUV420P 格式的灰阶测试图 计算两个 YUV420P 像素数据的 PSNR 分离 RGB24 像素数据中的 R、G、B 分量 将 RGB24 格式像素数据封装为 BMP 图像 将 RGB24 格式像素数据转换为 YUV420P 格式像素数据 生成 RGB24 格式的彩条测试图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员的生产力工具</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/15/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:14:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/15/</guid>
      <description>打造全平台暗夜模式 上古的程序员电脑桌面是什么样的，就是那种黑色背景下泛着绿色字符的界面，这种特别适合程序员晚上编码的生活作息。
21世纪，终端的进步已经不再是简单的命令行窗口了，而是从电脑、手机、iPad到手表、电视的全平台，整天面对着led，难免对眼睛会产生非常大影响，因此，各大科技公司相继推出了自己产品的夜间模式，暗夜模式等,试图减少显示屏对人体眼睛造成的伤害。
借此机会，整理我目前使用的window平台暗夜模式工具:
 chrome插件  相比过去使用过的插件，Dark Read的效果更加彻底，非常自然
  Dark Reader — dark theme for every website   window系统  升级到最新版本window10可以开启深色模式   各种应用程序  深色模式    程序员三件套 我心中程序员提高效率三件套，电脑、升降桌、人体工学椅。
好的电脑自不必说，用起来不用担心资源占用是不是过高，使用流畅感真的会让人心情舒畅，不过用习惯之后就没什么感觉了。
但是一个好的升降桌会会让你每时每刻都感觉神清气爽，今年双11入手了一个乐歌的升降桌，到今天双12刚好一个月，好像用了不止一个月的体验，现在每天下班就是迫不及待的回家用上升降桌来工作；液压控制非常平稳，站着看文档、敲代码，偶尔累了，坐下来刷刷剧，喝喝茶。
至于人体工学椅，办公室有一把，但总觉得还是要搭配升降桌来使用效果才最佳。
双显示器组合 电影里面经常出现一个黑客面对好多个屏幕在多个键盘间飞快切换，不过毕竟我不是黑客，很难做到多线程\高并发工作，因此，对我来说，一台笔记本电脑，搭配一个外接显示器是最好的组合。
一台电脑只需要一个键盘来控制，方便，两个屏幕可以一般编程一边阅读文档，可以一般读文档一边记笔记，还可以一边刷微博，一边看剧。
小技巧  适当加大鼠标尺寸可以提高鼠标移动的识别度，特别适合双屏显示的时候切换显示器用。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019最后值得一看的电影Ⅱ</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/14/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:12:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/14/</guid>
      <description>别告诉她 2019 年年末好莱坞上映的一部华裔导演王子逸的电影，围绕中西文化差异，生死价值观念和传统家庭观念展开；有矛盾，有羁绊，有隐瞒，有无法言说出的复杂的情感。
对于在传统家庭成长的我，有些地方会想到自己的家庭，电影里面的很多故事，今后也都可能发生在我的身上，那时应该如何面对。
开篇华裔女孩 billie 在美国和远在中国的奶奶的一通电话，billie 和奶奶之间的互相隐瞒自己生活的糟糕似乎直接反应了电影的主题，别告诉她，就很像中国家庭中 报喜不报忧 的传统一样。
接着，billie 爸爸在饭桌上讲了一个故事，Grandma on the Roof，看第一遍的时候并没有理解其中的含义，后来看第二遍的时候才明白其中的含义。
丈夫试图告诉妻子 the cat is dead 的时候，妻子说“你这么说我怎么受得了”，告诉丈夫下次应该委婉一点说“the cat is out on the roof”；几个月之后，妻子从外面回来，丈夫吸取了上次的教训，对妻子说，your mother is out on the roof，然后billie全家人一起开心笑起来。 非常典型的东亚文化中委婉表达不好事情的说法，面对离别，总是试图用另一种含蓄的态度来达到试图缓解情绪的目的，而其背后的隐忍和挣扎更令我感到五味杂陈。
后来，billie 瞒着父母独自一人从美国回到中国，高架桥上面对面目全非、人去楼空的城市，来到老家面对家人惊愕的表情，晚上在酒店面对前台猎奇的追问，彷佛就是一个外来者突然闯入到一个陌生的地方，隔阂的环境，隔阂的文化。
再后来围绕婚礼、饭桌发生了一系列故事，billie 和爸爸在洗浴中心显得手足无措，billie 被表姐带着去做了一次所谓的的按摩服务，却没料到是去拔火罐，后来 billie 一个人的时候，从镜子中看到背后一个个紫色斑圈，心里是一种说不出的滋味。
在洗浴中心走廊上，billie 和爸爸穿着浴袍并排坐着，欲言又止，后来爸爸问 billie 关于奖学金的事情，billie 只是勉强的回避和掩饰，并不想谈及太多自己当前的现状。
在酒店一段对话中，billie 终于与母亲之间打开了和家人之间的隔阂已久的话题，从小离家的 billie 在异地除了父母之外并没有其他的亲人，而从父母那里，billie 并没有得到一个温馨的环境，就像 biillie 对妈妈说的，在你的脸上，我看到的只是严肃和恐惧。
别告诉她，并不仅仅局限在家人对奶奶的病情的隐瞒，billie 和父母之间何尝不是一样，billie 妈妈与奶奶之间也同样，还有饭局中一家人的文化认同方面，一方是移民日本的 billie 大伯，一方是移民美国的 billie 爸爸，虽然都是拿着外国的护照，但是 billie 爸爸和伯伯之间也存在文化的隔阂，间接也反应了西方文化与东亚文化之间差异的反应吧。
最后，电影里面多次出现的一个窗边的小鸟的意象，总是试图传递着什么，或许是以一种传统的东西吧，它深深的烙印在每一个人的内心，即便是 billie 这样从小在美国文化长大的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员的碎碎念</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/13/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:02:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/13/</guid>
      <description>程序员的碎碎念  报 Bug 的礼仪。不要对一个程序员说：你的代码有 bug 。他的第一反应是：1. 你的环境有问题吧；2. 傻逼你会用吗。 如果你要委婉的说：你这个程序和预期的有点不一致，你看看时不时我的使用方法有问题。他本能的会想：操，是不是出 bug 了. 程序员应该是最会制造和使用工具的人. “全栈？就活全干了呗”.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哥德尔、艾舍尔、巴赫</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:47:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/12/</guid>
      <description>简介 读者打开的这本书是一本空前的奇书。
 在计算机科学界，大家都知道这是一本杰出的科学普及名著，它以精心设计的巧妙笔法深入浅出地介绍了数理逻辑、可计算理论、人工智能等学科领域中的许多艰深理论，然而当你翻阅它的时候，首先跳入眼帘的却是艾舍尔那些构思奇特的名画以及巴赫那些脍炙人口的曲谱，最后，你合上这本书的时候，竟会看到封面上印着“普利策文学奖”的字样。
  集合论   没有一个集合可以包含自己，因为，包含它的集合得属于比它更高的类型
   阿基里斯和乌龟
 阿基里斯（希腊的一位勇士，长着一双飞毛腿，是跑得最快的人）和一只乌龟这时一同站在骄阳下满是尘土的跑道上。跑道的另一头有一根高高的旗杆，上面挂着一面长方形的大旗，整个旗子都是红色的，只是上面开有一个环状的狭缝，透过它可以看见天空。 在我的故事里，他们被一个过路人说服去进行一场赛跑，比赛的终点是跑道那头儿的一面在微风中飘动的旗子。因为乌龟跑起来极慢，所以我们假定让它先跑出一段距离，比如说，十丈吧。现在比赛开始了。仅仅几步，阿基里斯就跑到了乌龟出发的地点。 现在乌龟只在阿基里斯前面两尺的地方。不一会儿，阿基里也到达了这一点。 可是就在那一会儿的功夫里，乌龟又往前跑了一点点。阿基里斯很快也追到了那一点。 然而就在那一瞬间，乌龟又往前蹭出了一点儿，阿基里斯这时还是在它后面。现在你们看，阿基里斯要想追上乌龟，这种“试试追上我”的游戏就得做无穷次，因此，阿基里斯永远追不上乌龟！
   WU谜题
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google工作整理术</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/11/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:42:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/11/</guid>
      <description>笔记   编码
 把短期记忆转入长期记忆    故事帮助记忆
 象棋复盘    朝九晚五制度
 源于工业革命(假性制约)，泰勒   从前，知识就是力量;现在，共享知识才是力量
    相信技术
      God grant me the serenity to accept the things I cannot change， courage to change the things I can， and wisdom toknow the difference.
   制约
 认识自己 制约是否在自己掌控之中 区分真实制约与假性制约 何时忽略制约 压力带来的制约  可以用自己的优势来衡量面临的制约      有序组织</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建站感受</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 12:33:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/1/</guid>
      <description>1. 搭建博客 1.1. 为什么要搭建这个网站？  初衷 看过很多博客，主要是面向程序员的，大部分博客第一篇文章都是关于&amp;quot;为什么&amp;quot;这个话题，很多人都是为了记录生活、技术和成长中的一些经历；后面又听到一个观点，“做一件事情最好的时机是3年前，其次是现在”，由此，确定要搭建属于自己的博客。  可能刚开始主要是写给自己看的把，毕竟属于摸着石头过河的阶段，质量和数量都不会太多，篇幅也不会太长。
 输出是最好的输入 在程序员这个圈子里，一个好的博客是一个非常能够体现程序员水平和能力的名片，而且，是一个表达自己思想和分享自己知识的一个绝佳的平台，这也非常符合这个圈子的文化。  在学习一项技术的时候，面向过程和结果来看，博客都是一个很好的平台，学习是一个输入的过程，博客作为一个输出的过程刚好能够实现完整的输入输出闭环网络，能够准确表达的知识才是内化于心，属于自己的知识。
1.2. 技术栈 这次建站用到的相关技术主要有GitHub Pages托管服务，hugo博客发布工具：
 GitHub Pages  静态站点托管服务 支持自定义域上托管站点 支持https   hugo  我就是按照中文社区首页的步骤一步步搭建的
   hugo环境搭建
  window下安装choco,使用管理员权限
 Set-ExecutionPolicy Bypass -Scope Process -Force; iex ((New-Object System.Net.WebClient).DownloadString(&amp;lsquo;https://chocolatey.org/install.ps1&amp;rsquo;))    利用choco安装hugo
 $ choco install hugo -confirm      Go语言实现
  简单、易用、高效
  快速部署
    1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019最后值得一看的电影Ⅰ</title>
      <link>https://cherrychung.github.io/blog/post/10/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 10:57:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cherrychung.github.io/blog/post/10/</guid>
      <description>最近听播客节目中，好几期都讲到了《小丑》这部电影，而与这部电影相关联的电影中也讲到了今年在韩国上映的电影《寄生虫》和中国上映的电影《少年的你》；而听说《寄生虫》这部电影的是在微博上评论里面看到的，刚开始以为是一部很老的电影。
今天下班，刚好有时间，下载了这部电影，在完全没有剧透的情况下来看这部电影；因为之前也刚好看过了《小丑》，也在电影院看了《少年的你》，今天刚好凑齐了这三部电影，对比这三部电影来，看看不同文化背景下的电影相同的地方。
《少年的你》 首先说一下国内的电影《少年的你》，刚上映的时候，网上一致好评，毕竟国产的这一类型片还很少，而且是作为商业片来拍摄的，《少年的你》让我看到了很多自己的影子，校园霸凌的题材，很能反应现实校园中存在的问题，很多人在青少年期都或多或少的都会遇到霸凌的问题，可能那个时候的我们并没有这个意识，但确实真实的发生着。
《少年的你》这部电影刚开始就以一种非常紧张的气氛来把观众带入到预先设定好的情节之中，然后有一种越来越往下沉的趋势，让人看不到希望；唯一给人一线希望的只有男女主之前逐渐升温的爱情戏；直到高考这场戏，气氛有些许紧张，但有渐渐缓和的趋势，观众都大概能够猜想到即将发生的事情，后面的戏渐渐变得只是紧张，但不压抑，最后的结局也让观众看到了希望，总体来看，这部电影有很现实的地方，自然也有艺术的部分，作为国内第一部类型片，算是很成功的。
《小丑》 前段时间上映的电影《小丑》，故事设定在上个世纪的纽约，试图在暗示着并不是发生在现在这个时代的事情；主角是一位患有精神疾病的小丑，渴望登上电视台，得到主流社会的认可；却在接二连三的被现实歧视、欺压之后，慢慢变成一个杀人恶魔；整部电影围绕小丑这个角色展开，在塑造小丑这个人物上是很成功的，可能因为电影设定的时间和场景都和现实有一定距离，相比《少年的你》，对我并没有太大的触动。
《寄生虫》 今天看的这部《寄生虫》，可能是三部电影中情节最复杂的，也比较符合韩国这类电影给我的感受，故事前半部分都是在比较平缓的节奏，慢慢铺垫起整个故事的背景，但也是有一定心理冲击的，每个人都带着面具生活着，虚伪、贪婪；而从地牢的发现，情节变得紧张，从一个寄生虫引出另一个寄生虫，电影的主题也转向社会的贫富差距；最后的结局也似乎暗示着只要能够赚更多的钱，就能够过上体面的生活。
纵观三部电影，《寄生虫》应该是三部电影中最写实的一部，也是最开脑洞的一部，但给我冲击最大的是《少年的你》，可能是文化差异或者成长经历的原因，往往身边的事情更能引起情感的共鸣。总体而已，三部电影都是很成功的电影，不管从商业上还是电影本身的艺术方面，希望以后能有更多这种类型的电影。
电影可能是最具普适意义、老少皆宜的一门艺术了，作为一个只是喜欢看电影的非专业观众，只是记录下自己的感受，很少写这么长的影评，做到表达自己的想法的同时不剧透也是作为一个非专业影评最基本的操守了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>